---
title: "软删除Deleted"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-07"
weight: 4200
toc: true
---

### 软删除Deleted

Deleted可以让您不真正的删除数据，而是标记一个删除时间。使用此特性需要在xorm标记中使用deleted标记，如下所示进行标记，对应的字段可以为time.Time, type MyTime time.Time，int 或者 int64类型。

```Go
type User struct {
    Id int64
    Name string
    DeletedAt time.Time `xorm:"deleted"`
}
```

在Delete()时，deleted标记的字段将会被自动更新为当前时间而不是去删除该条记录，如下所示：

```Go
var user User
engine.ID(1).Get(&user)
// SELECT * FROM user WHERE id = ?
engine.ID(1).Delete(&user)
// UPDATE user SET ..., deleted_at = ? WHERE id = ?
engine.ID(1).Get(&user)
// 再次调用Get，此时将返回false, nil，即记录不存在
engine.ID(1).Delete(&user)
// 再次调用删除会返回0, nil，即记录不存在
```

那么如果记录已经被标记为删除后，要真正的获得该条记录或者真正的删除该条记录，需要启用Unscoped，如下所示：

```Go
var user User
engine.ID(1).Unscoped().Get(&user)
// 此时将可以获得记录
engine.ID(1).Unscoped().Delete(&user)
// 此时将可以真正的删除记录
```
